<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="16"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[]]></page><page Index="3"><![CDATA[Índice de contenido


                                   Introducción ................................................................................................................. 1

                                   Seguridad .................................................................................................................... 2

                                   Preparación para el vuelo ............................................................................................ 3

                                   Encendido y conexión FPV .......................................................................................... 4

                                   Control de vuelo ........................................................................................................... 6


                                   Configuración de Betaflightt ......................................................................................... 7

                                   Modos de vuelo ........................................................................................................... 8

                                   Mantyenimiento ............................................................................................................ 9

                                   Solución de problemas............................................................................................... 10

                                   Aplicaciones drone FPV ............................................................................................. 11]]></page><page Index="4"><![CDATA[Este manual está diseñado para guiar al usuario en la operación segura y eficiente del dron FPV de
                          carreras VANT "Tenoch", un prototipo desarrollado con el propósito de participar en competencias de
                          innovación  tecnológica.  Su  diseño  liviano,  aerodinámico  y  de  alto  rendimiento  lo  convierte  en  una
                          herramienta ideal para circuitos de velocidad y precisión, ofreciendo una experiencia inmersiva de vuelo
                          en primera persona (FPV).

                          El documento reúne las instrucciones necesarias para la preparación previa al vuelo, la configuración
                          del sistema FPV, el control mediante transmisor, así como las pautas de mantenimiento y solución de
                          problemas más comunes. Además, incluye apartados sobre la configuración del software Betaflight, la
                          asignación de botones en el control remoto y los diferentes modos de vuelo, con el fin de que cada
                          piloto pueda adaptar el dron a su estilo y nivel de experiencia.

                          El objetivo principal es que el usuario disponga de una guía clara, práctica y accesible que le permita
                          aprovechar al máximo las capacidades del VANT "Tenoch", garantizando tanto la seguridad como el
                          rendimiento en entornos  competitivos.  Este manual no  solo busca  instruir  en  el uso  del  dron,  sino
                          también fomentar la cultura de la innovación y la excelencia técnica en el ámbito de las competencias
                          FPV.]]></page><page Index="5"><![CDATA[•  No volar en zonas concurridas, restringidas o con obstáculos.
                           •  Mantén siempre el dron a la vista.
                           •  No operar bajo lluvia ni en condiciones de viento fuerte.
                           •  No tocar las hélices mientras estén en movimiento.
                           •  Verifica que la batería esté cargada y en buen estado.
                           •  Mantén una distancia segura de personas, animales y propiedades.






                                                                   “Control total, riesgo cero”]]></page><page Index="6"><![CDATA[Baterías cargadas correctamente
                             Hélices bien instaladas
                             Control remoto sincronizado
                             Sistema FPV encendido y funcionando
                             Verificación del clima y del espacio de vuelo]]></page><page Index="7"><![CDATA[Conexión con Android:

                       1. Inserta una tarjeta microSD previamente formateada en el módulo WiFiLink.

                       2. Conecta el adaptador WiFi RTL8812AU al dispositivo Android mediante cable OTG.
                       3. Instala la aplicación Pixelpilot en tu dispositivo.

                       4. Copia el archivo gs.key en tu Android.

                       5. Abre la aplicación Pixelpilot y selecciona el canal de transmisión 161 y el ancho de banda H265

                       6. Enciende el módulo WiFiLink.]]></page><page Index="8"><![CDATA[Conexión con PC:

                         1. Inserta el adaptador WiFi RTL8812AU en tu computadora.

                         2. Descarga e instala el programa fpv4win desde GitHub.

                         3. Configura el controlador con la herramienta Zadig (solo la primera vez).
                         4. Abre fpv4win, selecciona la tarjeta de red, el canal y el códec.

                         5. Haz clic en INICIAR para visualizar la transmisión FPV.]]></page><page Index="9"><![CDATA[El  control  del  dron  se  realiza  mediante  el  transmisor,  permitiendo  ejecutar  maniobras  como
                              despegue, giro, aceleración y frenado. Para garantizar seguridad y precisión en competencia, es
                              fundamental  que  el  piloto  practique  previamente  en  simuladores  de  vuelo  FPV  como
                              FPV.SkyDive.

                              Usa el transmisor para familiarizarte con la respuesta de los controles en diferentes condiciones.

                              Practica en simulador antes de competir, lo que te permitirá perfeccionar reflejos y maniobras sin
                              riesgo de dañar el dron.

                              Ajusta la sensibilidad y la respuesta del transmisor según tu estilo de vuelo y nivel de experiencia.]]></page><page Index="10"><![CDATA[Acceso a Betaflight:
                          1.  Conecta el controlador de vuelo al PC mediante cable USB.

                          2.  Abre Betaflight Configurator.

                          3.  Selecciona el puerto correcto y haz clic en “Conectar”.


                          Configuración básica:

                          •  Calibración del acelerómetro:

                                     Pestaña Setup→ Calibrar acelerómetro
                          •  Asignación de modos de vuelo:

                                     Pestaña Modos → Configura los interruptores para:

                                        ▪  Arm/Desarm → AUX3

                                        ▪  Angle  → AUX5 (900-1200)

                                        ▪  Horizon→ AUX5 (1350-1650)

                                        ▪  GPS → AUX6

                                        ▪  FailSafe → AUX4]]></page><page Index="11"><![CDATA[Modos de vuelo principales:

                           •  Angle Mode: vuelo estabilizado, ideal para principiantes.

                           •  Horizon Mode: modo semi-estabilizado que permite realizar acrobacias suaves.

                           •  Acro Mode: vuelo libre sin estabilización, recomendado para competencias FPV.


                            Asignación de botones:

                                     Función                    Botón
                                      Armar                     Aux. 3
                                     FailSafe                   Aux. 4
                                      Angle                     Aux. 5
                                                               (Siempre
                                                                 hacia
                                                                arriba)
                                                              900-1200
                                     Horizon                    Aux. 5
                                                              (Enmedio)
                                                              1350-1650
                                  GPS Rescue                    Aux. 6]]></page><page Index="12"><![CDATA[Recomendaciones de mantenimiento

                              No descargues las baterías por debajo de 14.8 V.

                              No sobrecargues las baterías por encima de 16.8 V.

                              Revisa los componentes después de cualquier golpe.

                              Usa herramientas adecuadas para ajustes y limpieza.]]></page><page Index="13"><![CDATA[•  No hay imagen FPV: revisa la lente de la cámara, reinicia la aplicación, verifica el archivo gs.key
                              y asegúrate de que el módulo WiFiLink esté encendido.
                          •  No  conecta  a  Android:  comprueba  el  adaptador  WiFi  RTL8812AU,  el  cable  OTG,  la
                              configuración de canal y que la aplicación Pixelpilot esté instalada correctamente.
                          •  Vuelo inestable: revisa las hélices (que estén bien fijadas y sin daños), realiza la calibración del
                              acelerómetro en Betaflight y verifica el peso o distribución de la carga.
                          •  No conecta a PC: confirma que el programa fpv4win esté instalado, que el controlador esté
                              configurado con Zadig, y selecciona el puerto correcto.

                          •  Batería  no  carga:  revisa  el  cargador,  el  voltaje  de  entrada  y  el  estado  físico  de  la  batería
                              (hinchazón o daños).
                          •  Transmisor  no responde:  verifica  la  sincronización  con  el  receptor,  revisa  las  baterías  del
                              transmisor y confirma la asignación de canales AUX en Betaflight.
                          •  Pérdida de señal FPV: cambia de canal, reduce interferencias cercanas (WiFi, Bluetooth) y
                              asegúrate de estar dentro del rango del adaptador.
                          •  El dron no arma: revisa que el acelerómetro esté calibrado, que el GPS detecte satélites y que
                              el interruptor de Arm/Desarm esté correctamente asignado.
               <]]></page><page Index="14"><![CDATA[•   Competencias FPV: participación en circuitos de velocidad y precisión.
                          •   Entrenamiento de pilotos: desarrollo de habilidades de vuelo en primera persona, ideal para
                              prácticas seguras y progresivas.
                          •   Demostraciones tecnológicas: exhibición de maniobras y capacidades en ferias, congresos y
                              eventos académicos.
                          •   Captura dinámica de video FPV:]]></page><page Index="15"><![CDATA[" La casa de las águilas"]]></page><page Index="16"><![CDATA[Conoce más acerca de este proyecto:]]></page></pages></Search>